台灣：針對中國來客全面封關 賀一誠：澳門不會封關

台灣針對中國來客全面封關 14 日內曾到大陸外籍人士禁入境
自 2 月 7 日起，針對 14 日內曾經入境或居住於中國大陸的一般外籍人士，將禁止入境台灣，包括是享有免簽證待遇、落地簽證及電子簽證待遇及持有效簽證的外籍人士。
至於已持有居留證的外籍人士，若在 14 日內曾經入境或居住於中國大陸，於返台後將限制居住，並要自主健康管理 14 日。

澳門社會文化司︰政府暫時不考慮封關
香港政府宣佈，午夜起關閉港澳碼頭、羅湖、落馬洲及皇崗 4 個口岸。被問到澳門會否跟隨封關？新型冠狀病毒感染應變協調中心副主席、澳門社會文化司司長歐陽瑜回應稱，澳門與香港情況不一樣，澳門有好多外僱及居民於珠海居住，而澳門居民有出入境自由，不可限制，政府暫時不會考慮關閉口岸。
呢啲時候就講自由

自

推

三毛呢

三毛：澳門防疫做得好好 一國兩制好野奶共雪雪聲